---
title: Libretro O2EM
---







## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/videopac+/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg) Licence

Ce core est sous licence [**artistique**](https://sourceforge.net/projects/o2em/).

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/videopac+/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC X86\_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/videopac+/cogwheel-145804_640.png) Fonctionnalités



## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/videopac+/tqfp32.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| g7400.bin | BIOS Videopac+ Européen - modèle G7400 - Requis | c500ff71236068e0dc0d0603d265ae76 | ❌ |
| jopac.bin | BIOS Videopac+ Français- modèle G7400 - Requis | 279008e4a0db2dc5f1c048853b033828 | ❌ |

### Emplacement

Placez les bios comme ceci :

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁bios  
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 g7400.bin  
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 jopac.bin  

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/videopac+/rom-30098_640.png) Roms

### **Extensions supportées**

Les roms doivent avoir les extensions suivantes :

* .bin
* .zip
* .7z

Ce système supporte les roms compressées au format .zip/.7z. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip/.7z doivent correspondre aux extensions citées précédemment.  
De plus, chaque fichier .zip/.7z ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### **Emplacement**

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁videopacplus  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**fichier.zip**  

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/videopac+/hammer-28636_640.png) Configuration avancée de l'émulateur



## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/videopac+/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png) Liens externes

* **Github utilisé** : [https://github.com/libretro/libretro-o2em/](https://github.com/libretro/libretro-o2em/)
* **Doc Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/o2em/](https://docs.libretro.com/library/o2em/)

